{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072032",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0022578",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "범어사(梵魚寺)"
    },
    "text": "疑心剣堂、毘盧殿、弥勒殿などの建物が配置された伽藍配置、そして下段の寮舎、宗務所、講堂などが配置された伽藍配置で構成されている。 この伽藍配置は一般寺院とは異なる特異な形態を持っており、山地の特性を最大限活用して造成されたものと見られる。 また、梵魚寺は歴史的にも重要な寺院で、南北国時代の統一新羅の義湘僧侶が創建したと伝えられている。 そしてこの寺は大韓仏教曹渓宗第14教区本寺に属し、『東国輿地勝覧』によれば、金井山には水中に梵天の肉が遊んだという話が伝えられ寺を梵魚寺と呼ぶという。 このように寺の名前と歴史的位置、伽藍配置などはこの寺の特徴的な要素を表し、重要な仏教文化財としても認められている。 普済楼の周囲には普済楼の下の部分である一柱門、天王門、不二門などの建物がある。 このような建物は地形によって3つの部分に分かれるのが特徴だ。 一柱門は柱が一列になった3間の建物で、多浦の切妻屋根を持っている。 天王門は神将の壁画が描かれており、門の内部には四天王の幀画があり、不二門は梵魚寺に通じる最後の門だ。 普済楼は法要式が行われるところで、前面5間、側面3間の入母屋造りを持っている。 また、碑石の下には高僧東山の石造浮図がある。 玉人は元暁の作品で、華厳の網を象徴する。",
    "QA": [
        {
            "question": "梵魚寺はどのような特殊な伽藍配置を持っていますか？",
            "answer": "疑心剣堂、毘盧殿、弥勒殿などの建物が配置された伽藍配置で構成されています。"
        },
        {
            "question": "梵魚寺は何時代に創建されたとされていますか？",
            "answer": "南北国時代の統一新羅の義湘僧侶によって創建されたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "梵魚寺はどの宗派に属していますか？",
            "answer": "梵魚寺は大韓仏教曹渓宗第14教区本寺に属しています。"
        },
        {
            "question": "梵魚寺の名前はどのような由来がありますか？",
            "answer": "『東国輿地勝覧』によれば、金井山には水中に梵天の肉が遊んだという話が伝えられ、寺を梵魚寺と呼ぶようになったとされています。"
        },
        {
            "question": "普済楼にはどのような建物が周囲に配置されていますか？",
            "answer": "普済楼の周囲には一柱門、天王門、不二門などの建物が配置されています。"
        },
        {
            "question": "一柱門はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "一柱門は柱が一列になった3間の建物で、多浦の切妻屋根を持っています。"
        },
        {
            "question": "天王門にはどのような絵画が描かれていますか？",
            "answer": "天王門には神将の壁画が描かれており、門の内部には四天王の幀画があります。"
        },
        {
            "question": "不二門はどこに通じていますか？",
            "answer": "不二門は梵魚寺に通じる最後の門です。"
        },
        {
            "question": "普済楼は何のために使われる建物ですか？",
            "answer": "普済楼は法要式が行われる場所です。"
        },
        {
            "question": "普済楼の特別な石造浮図は誰のものですか？",
            "answer": "碑石の下には高僧東山の石造浮図があります。"
        },
        {
            "question": "玉人は何を象徴していますか？",
            "answer": "玉人は元暁の作品で、華厳の網を象徴しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 397,
        "QA": 412
    }
}